\begin{acknowledgements}
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan laporan Internship II ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penulis tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat dan salam semoga terlimpah curahkan kepada Nabi Muhammad SAW beserta sahabat dan keluarga Beliau. 
Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan matakuliah Internship I pada Program Studi DIV Teknik Informatika. Proses Internship I ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan teriamakasih kepada : 
\begin{itemize}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
\item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Pembimbing Internal dan Penguji Utama dalam penyusunan laporan Internship II ini.
\item Bapak Herdhianto Budi Tyoso selaku Pembimbing Eksternal dalam penyusunan laporan Internship II ini.
\item M. Harry K Saputra S.T., M.T.I., selaku Koordinator Internship II Tahun Akademik 2019/2020.
\item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2019/2020.
\end{itemize}

Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih. 

Bandung, 03 Juni 2019

  Penulis

\end{acknowledgements}